===== A Prophet Like Moses [21-03]- Nabii Kama Musa =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-21-03.jpg?nolink&}}

**God promised Moses** that in the future he would **raise up another prophet like Moses**. This was another promise about the **Messiah** who would come at some later time.

**Mungu aliahidi Musa** kuwa katika siku sijazo, angeweza **kuinua nabii mwingine** kama Musa. Hii ni ahadi ingine kuhusu **Masihi** ambaye angekuja katika siku sijazo.
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:promise|promised (aliahidi)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:moses|Moses (Musa)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:prophet|prophet (Nabii)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:messiah|Messiah (Masihi)]]**
==== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): ====

  * **raise up another prophet like Moses**  - That is, "appoint another prophet like Moses" or, "cause another prophet to come who would be like Moses."
  * **Inua nabii mwingine kama Musa**  - Hii ni, "Kuteua nabii mwingine kama Musa" ama, kusababisha nabii mwingine aje ambaye angekuwa kama Musa."
  * **prophet like Moses**  - To be like Moses, the future prophet would need to have great authority from God to lead and rescue his people.
  * **Nabii kama Musa**  - Ili awe kama Musa, huyo nabii wa siku sijazo alihitaji kuwa na mamlaka kuu kutoka kwa Mungu kuongoza na kukomboa watu wake.
**[[:sw:obs:notes:frames:21-02|<<]] | [[:sw:obs:notes:21|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:21-04|>>]]**
